韓網友指責：無理的粉絲+不會看眼色的制作組

IU獲獎悼念鐘鉉卻爆發歡呼聲？

在本月10日於京畿道高陽市舉行的"2018年第32屆金唱片"中，IU在發表獲獎感言時提到了已故SHINee成員鐘鉉，稱："事實上，我現在還是非常傷心。無論是作為一個人，還是朋友、音樂人，對我來說很珍貴的人先去了遠方。因為在某種程度上我能夠理解他為什麼會那麼辛苦、孤單，所以我既悲傷又感到抱歉。"，"不只是我，我覺得很多人都還在悲傷之中。因為大家都很忙，所以沒能夠充分地送走那份悲傷，我也覺得很傷心難過。開心的時候就大笑，悲傷的時候就難過，像這樣很自然的事情，也希望大家能夠自然而然地接受就好了。尤其是作為藝人的各位，因為我們是要給人們帶去慰藉的，所以不管是出於職業精神還是其他，作為一個人我們要照顧好自己，希望不會再有因為獨自忍受而感到痛苦的事了，真的沒有就好了。"

而在IU發表獲獎感言期間，攝像機卻開始給聽IU感言的其他歌手們鏡頭。首先是Black Pink，之後又是Wanna One、防彈少年團，最後在又轉回Wanna One時現場的觀眾席上爆發出了歡呼聲。

對此，收看了頒獎禮的不少觀眾和網友指責了在場粉絲毫無常識的舉動。網友表示："真的是看情況再尖叫吧！"，"真的是分不清該尖叫和不該尖叫的時候啊！"，"毫無常識啊，觀眾們也應該要看下現場的情況吧。"，"粉絲這樣，Wanna One和防彈少年團成員們的心情會好嗎？"

而在IU發表獲獎感言期間，毫無聯系地將鏡頭轉向其他愛豆組合的制作組也被指責不會看顏色，稱："在發表獲獎感言時真的一定要給其他歌手鏡頭嗎？"

男團fans都係冇咩腦

防彈同左邊個隊唔知乜水真係坐得好無禮貌
所以話新晉男團真係柒

睇咩情況，如果係男團出事，班迷妹仲癲狗過任何fans，上次red velvet單野都有眼得睇，又或IU本身就係一個活例子

白衫個堆人 大佬 頒獎典禮嚟架
就算唔係有歌手發表緊沉重嘅感言
都唔係坐到攬住枕頭 打開對脾咁樣啦

分分鐘show鐘鉉張黑白車頭相都歡呼聲

red velvet邊單嘢 扶靈？

防彈不嬲都無乜禮貌

上一秒 鍾鉉黑白相
下一秒 Wannaone
（呀～～～～～～～！）

坐到咁真心痴撚柒線

頒大獎唔係應該企起身祝福得獎人？點解會個個坐晒係度

所以話咁多代男團，最撚柒就係防彈

ys

邊個歡呼就等死啦
你真係未見識過sm男團飯既恐怖同瘋狂

防彈不嬲都係咁

個腰枕(唔識打)跌左又唔執返

個枕頭唔係頒獎禮提供咩
除非即刻自己醒起放埋一邊姐
係防彈左邊第一個衰啲
左邊嗰團係隻手靠住扶手無擘開對腳

提供俾你就代表要咁樣坐法咩
其他人都攬住個枕頭啦 又唔見坐得咁衰
大會提供埋水同飯盒俾你 唔通又要拎出嚟食咩

左邊嗰團後面果個更加m字腿

無需要 就比番大會啦嘛

望真啲 第一幅圖左邊白衫人
第二排坐最右條友 對脾打開到 大鄉里出城 冇啲儀態

果個畫面真係好尷尬
iu講緊感受
成班Fans一見畫面有wanna one就尖叫

當iu 臨尾唱夜信
背後wanna one經過
班Fans又尖叫
痴線

同埋見到個枕跌左落地下應該幫手執返.....

其實女fans真係幾恐怖

幾時都話有咩偶像有咩fans
睇完班友坐到咁 台下班fans會大叫真心唔意外